<九西補選> 年輕人對民主選舉失望拒投票

年輕人對民主選舉失望拒投票

【本報訊】今次立法會九龍西補選未如民主派之前預計，投票率大幅高於3.11補選，只能維持相若水平。有學者認為，今次民主派動員及拉票工夫較上次九西補選做得更好，但投票率未見大突破，除了天氣差、政府仍有一定民望外，更令人值得深思的是，似乎有一班以年輕人為主的選民已對民主選舉完全失望，無論怎樣也不肯出來投票，而他們以往多是民主派支持者，這種結構性選票流失，或對民主派造成長遠影響。

中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強指出，民主派今次補選的動員及拉票工作，較上次3.11九西補選做得更好，整個民主派陣營幾乎已出全力為李卓人助選，但現時看到的投票率與3.11補選相若，未見投票率有大幅度上升，他認為與昨日天氣忽然轉冷及下雨，影響選民投票意欲有關。

最影響民主派

蔡亦指過去投票率高低與政府民望有一定關，2016年立會大選投票率高，當中不少是來自不滿政府施政，現時特首林鄭月娥仍有一定民望，變相減少選民因不滿政府施政而出來投票的意欲。

不過最令蔡子強關注的是，今次投票率不高，是否與3.11補選一樣，因為一班以年輕人為主的選民沒有出來投票有關。他指2016年立會大選年輕人投票率達58%，但到3.11補選只有36%，今次民主派已動員黃之鋒等年輕民主派人物拉票，若仍無法動員這班年輕選民出來投票，令人關注是否有一班以年輕人為主選民已對民主選舉完全失望，所以以後也不會出來投票。蔡形容這種結構性選票流失，對民主派影響最大，因以往大部份年輕選民均是投民主派一票。
<蘋果>

設政治篩選
失去參選權
失議會功能
當時泛民無罷選抗爭
今日自吃其果

無咗份工點算！

我有個friend係大陸教完書返黎都係咁講

賴後生仔
賴天氣
仲有咩想賴？

agger
加速投共 = 俾老美更大原因去郁美國關係法

算啦
班黃絲選輸都係屌票怪責選民而唔自我檢討
下次都係投對家建制

老屎忽大中華選民死得7788

李馮加埋都輸喎

仲有陳雲個弟子

去到2018年都仲有人對呢班仆街有希望
咁撚鍾意放啲大陸狗落黎 依家報應啦 望下德朗啓晴 根本同劃左塊地比建制

焦土與肥馮同房

政制唔向前既後果
社會無進步, 出現更多負面情緒

算吧，自從雨傘革命之後已經知玩撚完，果陣咁大個場咁多人，係到玩和理非非。

洗鬼投共狗，佢地未補選前已經夠數想過咩都得

既然後生既願意比啟晴村班新移民D票左右到個選舉，其實都沒咩好講

後生意願係共產黨倒台呀柒頭

咩事?呢個post咁多五毛

收皮啦，焦土派以為自己代表後生a, 你代表新移民咋

李卓人支持新移民落香港殖民， 抵死

同埋後生仔欠左你泛民？？
每次選舉就要老奉幫泛民含撚？

對泛民失望左好耐

下次我都投建制
最好成個立法會都係建制
想睇香港收皮

岩a 唔想含撚又唔出黎選?

泛民狗收皮先啦，
新移民落香港，啊人哥都大力支持
輸左係度懶三懶四， 怪責選民

第一步叫人唔去投票，第二步話建制都ok

甚麼人？

工黨南亞優先點投得落呀

岩a 焦土撚自己出黎選肯定唔夠票，所以淨係識上網打字

對民主選舉失望係因為政府DQ所有本土意識的參選人

泛民主派輸係因為對佢地過往的行為失望

當日梁天崎所講的三分天下明顯仍然存在，沒有本土侯選人，個15～17%係唔會出嚟投

泛民永遠食唔到呢塊餅

你真係覺得有國家可以一統天下千秋萬世？你就真係豬喇

五毛啦

馮+李得票加埋都少人地900票
人地基本盤無咩增減
但泛民得票就減少咗

其實連登好多5毛
睇少d連登政治post

建制鐵票冇點多到囉on9五毛

老老實實
我今次真係唔撚想玩咩含淚投票個啲野
議事規則佢又有份 大橋撥款又有份 幫大陸人又有佢份 但轉個頭又話拒絕大陸化 你老母啦好撚假呀

念力倒共

黃之鋒個班人都睇到厭啦

講侵侵發炮好唔好

見到佢就覺得煩

有冇諗過老人政治係好撚趕客 你搵個選撚足十幾年柒足十幾年既閪人出黎 然後話人對個選舉失望 會唔會係對你民主派失望呀

唔係對民主選舉失望
而只係對民主派失望
同地你意見有d唔同就係鬼
仲想人投你地?
唔投你地對家已經好俾面

投白票同投共狗，係兩個唔同概念

白票：履行公民權利
共狗：賣港

唔投犯民=放棄自己？

泛民輸親都瀨呢樣瀨果樣

檢討下自己有咩問題啦

今次已經投佢啦
陳建康係新人， 有無賣港行為就睇將來
但睇番李卓人立法會投票紀錄就實實在在
要含撚都簡過新面口黎含， 仲含一條野三十年咩

我都有個fd係大陸教完書返黎都係咁講

所以投白票，癈票
唔投泛民，就要投共狗？

我本來都諗住唔投

但諗起過往有人未投住 想投個陣被投票左

所以就算廢票白票都應該落票站表達

確定你身份無比人冒認

第一次選泛民個陣滿懷希望信心同熱情
兩年過去我感受到嘅只有失望憤怒同無助

唔好將輸賴比後生仔女好無？
咁輸打贏要你不如唔好選

老實講，民主派真係咎由自取，成班友宣誓係度玩野，搞到比人DQ晒，依家比人搶走返幾個位，成班都傻，要玩野就正式入左去先玩野呀，未入到去就玩野，咁咪奶晒野

啟晴邨：泛民建制得票與上次得票相約

「啟德北」保良局溫林美賢耆暉中心票站在晚上約12時半完成點票，伍廸希得29票，曾麗文得12票，李卓人得815票，馮檢基得74票，陳凱欣得1,515票。陳凱欣於此票站勝出，李卓人得票與之差距700票。

「啟德北」站中，李卓人與陳凱欣得票都比上次補選的姚松炎及鄭泳舜有相約增加，分別高54票及53票。

投票人數為2,451，投票率為43.5%，當中有114張問題選票。83%問題選票經選舉主任檢查後，裁定為5號陳凱欣有效選票，令她的票數上升96票。

在今年3月的九龍西補選中，姚松炎在啟晴邨及德朗邨接連失守，分別在「啟德南」及「啟德北」取得1,141票及761票。但民建聯鄭泳舜則取得2,188票及1,462票，差距超過1,700票，前者更為民主派及建制派的最大差距選區。

在2015年區議會選舉中，民主黨及民協分別派出蘇綺雯及李庭豐參選「啟德南」和「啟德北」，均大敗而回，目前沒有民主派的地區工作者在該區工作。

自己支持放班新移民落黎，然後比佢地送你一程，呢d叫求仁得仁啦 仲係到賴後生仔

聽日要返工,不了

老人又屌
後生又話人年齡輕騙十萬一個月
焦土係屋企最醒，有阿媽養

16年泛民入去果幾個好低質
特別係羅冠聰同糧油

成班友又話人點點點，又唔派條友出黎選，下次咪試下用反泛民，齊焦土黎做口號，選到咪可以袋住10皮野焦土

主要dq本土，但班友怪泛民

講呢d野把撚咩你
繼續屌票啦 啱架喇 睇下你地下屈區會同立會點撚樣
學長毛賊話「你地有票我唔撚要呀」
繼續屌票喇 屌你老母
依家求仁得仁啦你地

建制起碼做下d實事，泛民日鳩日反政府，野又做唔能到出黎

建制除了支持政府奶共，做到甚麼？

投建制都唔會投泛民

做實事? 港鐵唔查，拎幾千萬起噴泉，好實wo 打手都高級少少a

泛民根本無做過野

呢一個位 我只會投本土派

空喊口號
有時連口號都懶得喊

所有本土而家閘都都冇得入呀
呀唔係連你地戰友中箭一樣冇得入閘，咁都笑得出，泛民打手係咪傻撚左

你都on居，3唔識7 DQ 你托，教精你，今日開始開始FB 日日吹奏共產黨，更何況用反泛民做口號，共產黨開始都黎唔切

等香港人之前話高雄點投國民黨投共，其實自己咪一鳩樣。

成盆散沙係度笑人

泛民嗰種大佬思想

你不如講下又有咩實事做到出黎？

咁早就要做野？

依d就係蠢人
建制所謂做到野只不過係政府block哂唔俾其他人做野
而d蠢人永遠都唔明

自由黨成功反對23條
大佬， 泛民狗俾D 質素黎，
唔好下下屌票得唔得？

講到泛民無反到咁

以前投本土 依家投白票
下次？ 決定投建制

一個政治素人日日吹奏共產黨點搵30000人信你係反支本土，而政府就唔察覺

抵死啦 李卓人

屌你老母你條五毛扮乜撚野

五毛確認
Btw
哩個post超多五毛

搞咩，大家係咪而家已經由反共變親共

我都想收錢
泛民狗請俾聯絡

嗰堆人形豬波台狗俾人block撚哂要開新acc嘛

唔係，係覺得泛民路線唔work啫

由反共到反中

新玩法：
唔出post，防起底
不停改名係comment叫人投共

選舉前後，兼職五毛狗瘋狂進駐

下去領五毛

問題是習帝行老毛條路，比任何一個共产党領袖更鉗制思想，連集中營都可以出，到你在港都唔可以用敏感辭時，就知咩嘢係壞事，共產黨從來無變過。

五毛愈嚟愈古惑

見到連登仔一邊鬧台灣人白痴一邊鬧民抵死，係咪精神分裂？

唔係對民主失望
係對飯民失望
講左咁多次都唔明?

泛民狗：唔投泛民就係鬼

真係唔撚work
成班泛民一路攞撚住建設民主中國嘅前題下一定唔撚work

唔投飯民甚至本土都冇所謂
叫人投共，就係五毛
冇例外

實係對對建制抱有希望

建制派無份放大陸人落黎？好笑

你日日出post 屌柒泛民，岩曬依家d 「主流」後生口味，再加幾個垃圾post 撐共就搞掂，本土派咁醒，實知你假膠

班弱智授權俾共狗黎代表自己

終於明白，邊個先係呃人

d 政治 l 成日洗 fb 版係討厭

咁泛民議員投票同建制議員一樣取態
咁都係五毛， 泛民狗不用分咁清楚
輸左唔好屌票

泛民係立法會投票， 一早就授權俾共狗啦
投建制泛民有分別？

自有政治篩選入閘
加埋修改議事規則
議會已失去功能

仲好，拿林填海起樓，無人阻住，人人有功練，個個有飯開

泛民議員投票同建制議員一樣取態—》

雖然飯民閪，你是但揾幾個議案投票紀錄證明哩句俾我睇

既然泛民，共狗一樣，為何不投泛民

當日游惠出嚟選黃碧雲喺論壇度攻擊佢個咀臉加上被dq 後唔知邊個講本土派都要民主派幫我仲記得好清楚
飯民收一收皮先啦

晒氣啦你，選民投比邊個要同你交代？選李卓人入去把能咩！

集中營不嬲都有咖啦，你唔知之ma 唔好講到而家先有好無

其實仲有好多
但你泛民狗會 spin到2047

真係好撚多五毛狗

你估班老屎忽想出咩，慘在班細既入到去垃圾到 游雞馬嬲小學雞式宣誓玩出禍，計志峰打人

有機會贏嗰啲，都dq哂啦。
現實就係傳統泛民基本盤已經細過對面建制派，仲要建制派票源只會愈來愈多。

事實上，該次修訂獲得大部分泛民議員支持，投下反對票的議員只有四個：吳靄儀、何秀蘭、梁國雄，以及馮檢基。

譚凱文：明知要揾人做plan b,點解要揾李卓人？

講多次，飯民係好不堪
投白票無可厚非
但叫人投共就係五毛

2011年支持修改議事規則
支持2011年當年派錢俾新移民
支持興建港珠澳大橋
支持反對歧視新移民
支持假難民到香港要有工作機會
支持外傭最低工資要同本地勞工睇齊

仲有好多， 黃絲豬

泛民一早同本土割哂席啦, 根本佢哋無志在你本土啲票。你哋又何必要人檢討同埋自討沒趣去含呢。

你睇番紀錄，有幾多係民主黨支持
其他‘飯民’好多都有反對
上面議事規則show咗你睇

傻仔， 李卓人就係投讚成票
泛民狗呃完人未， SPIN 到2047 都幫你到

販民陰d 陰d 陰鳩你其實同建制擺明車馬投共一樣

係呀
所以我從冇叫人今次投佢
冇人投就白票
叫人投建制就係五毛

見到啲五毛多撚到咁既地步，又再慶幸自己晨早移左民。

去投白票都好過唔投

是但啦
邊個做有咩所謂

等等先， 黃絲豬， 以上都係李卓人同建制投票意願一致
咁快SPIN 到話其他議員唔關事？？
你好遂條SPIN俾我睇

去左邊？我都諗住未來5~10年想走

同一間公司？
咁撚齊人既？

唔係對民主選舉失望 係對民主派失望姐

泛民仲係搵啲老屎忽出黎
對家都識瘋狂推年輕人啦

關鍵一席投票前去度蜜月

一樣

雖然唔含，但唔會去奶共狗

出嚟選咪俾人dq囉

1.咁你咪唔好投李卓人
白票
我從來冇叫人投佢
你上面段片我有貼，
上面踩佢既post係我開既
屈完未？

你叫人投建制，就係五毛

93年移左去美國

成班泛民打手，自己望下
拎到李卓人投票意願同建制一致， 就話其他人唔關事， 明明黃絲豬叫我拎李卓人投票紀錄， SPIN 咩其他人

而家咁鐘意講其他人泛民議員， 麻煩黃絲豬每一條SPIN 俾我睇

2017年6月17日，沙中線8.47億追加撥款以6票之差獲得通過，10名泛民議員缺席未有投票。

2018年3月22日，立法會審議 1131億臨時撥款，在全體泛民議員缺席下，議案只花兩分鐘，由不足十名建制派議員在不記名投票下贊成通過。

2018年5月26日，工務小組審議17.85億元朗行人天橋撥款，議案以3票之差獲得通過，5名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月25日，林卓廷提出就「升降機維修保養對市民安全進行辯論議案」以6票之差未獲通過，7名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月31日，建制派「共建粵港澳大灣區」動議順利通過，地方選區輸2票，2名泛民議員缺席未有投票。

入到閘選到又如果
一句違反基本法
可能又被dq

更係唔投啦

補充：我屌你黃絲豬， 泛民係無一個無辜
好逐條解釋， 每一個議員要缺席
而家擺明投建制， 幾時輪到你干預？？？？？？？？
好遂條同我搵藉口

你收啦
呢條我廢事同你講
因為李卓人投左讚成修改議事規則

仲有其他議案點解同建制一樣？
同我逐條駁回， 屌你老母

咩人都投得，就係唔好投李卓人
啲人係都要投佢嘅

飯民選前選後都屌票，學下台灣先啦
啲候選人起碼肯做下樣，放低身段去拜託選民投票

屌呀
繼續屌票

1. 每條議案都有得查投票紀錄
再說，哩度唔係全部議案
Eg上次23條，政改點計？
客觀事實你根本draw唔到兩者一樣

2.假設你啱，飯民=建制，咁邏輯上都係投白票

3. 你投咩係你自由
你叫人投建制，我就tag你係五毛，係我自由

4. 大字唔等於有道理

有睇陳其邁承認落敗既講話，同班泛民繼續賴三賴四，高下立見

岩呀
快d立23條
唔係,快d番去呀爺既懷抱
咁成個child就會好開心
利申:有bc

冇錯，幾厭惡泛民都冇可能投擺明與民為敵既建制

好煩，選前先出黎明明叫
我住西九咁耐影都無見過班仆街
尋晚出去食飯又見到佢地死纏爛打
我就話：得啦，投左5號啦
其實無無投,成堆垃圾，飯民比建制某程度上更噁心

1.23條點計？？？ 阿泛民狗
果次係多得自由黨轉軑渣
呃完人含撚投泛民未？？

2.再講你都無解釋泛民投票意願點解同建制一致， 而家我證明左俾你睇，你連部分都無解釋， 全部你更加無可能解釋到

3 解釋埋點解唔投票先， 泛民狗唔好避答問題

而家就係討厭泛民， 轉投建制
點解你班黃絲豬討厭建制， 轉投泛民含撚得， 但焦土派無權？？

同埋唔好屌票啊， 黃絲豬

唔夠票都唔等於要比票泛民狗

選邊個都無用
根本快d 23條等侵侵出手先係皇道

行開啦
建制叫與民為敵 ， 但相同投票意向嘅泛民， 就投得

2011年支持修改議事規則
支持2011年當年派錢俾新移民
支持興建港珠澳大橋
支持反對歧視新移民
支持假難民到香港要有工作機會
支持外傭最低工資要同本地勞工睇齊

逐條解釋下點解含撚得， 而投建制係唔得， 泛民霸權只可以叫人投白票？？？？而家直接投建制

唔係對民主失望，係對班「民主派」失望

兩個加埋150 歲都黎, 仲要互界

1. 田生一票= 2X票?
2. 所有投票紀錄有得查, 建制99%所有議案賣港, 飯民?
你話兩者一樣, 咁政府應該所有議案高票通過
議會唔會有拉布發生
3. 我冇叫人投李卓人亦冇屌票, 唔使屈
4. 叫人投建制, 就係五毛

咪係，人地唔想投佢又有錯既，on99同啲健身9見人唔上當跟住屌9人唔理健康有咩分別

兩邊都不了

真五毛以為可以混淆視聽

所以咪投白票囉

講還講,乜撚野叫spin比你睇,其實你係咪唔識spin點解?啲廣東話文法錯撚到

1. 咁多新移民，建制票源大增。

2. 而且好多選民都係勝利選民。

3. 選舉係要用錢，邊個有錢，贏面自然大。

Wfc 我選民都未登記

泛黎派有肥佬黎大水喉

搵錢移民去非一帶一路國家

投白票=履行公民責任，但係對個選舉失望
投建制=授權共狗

點解有班人講到唔要泛民就要投共狗？

好多野自己攞黎衰
我點都會記得個日四圍都係煙霧彈，成班人跑去金鐘個陣，班大愛左膠係到唱緊歌

含撚投左凱欣
實行玩攬炒

連登變晒樣。 日日都有新150件會員加入?

話之你邊個選到，快撚d取消美國關係法，齊齊攬炒

1 你無逐條解
2 你一句就帶過泛民通過賣港行為？？
你逐條議案解釋, 所有都有紀錄， 泛民狗就咁帶過？ 遂條解釋
3 缺席日數議案你都無解釋， 點解缺席
4 投建制就五毛， 咁泛民咁投票法都係五毛啦， 定係“唔跟泛民大台就係鬼”？
5 證據我就搵晒， 由本身話“相同投票意願”SPIN 到話唔關事
你不如話念力抗共都得啦， 傻仔

投佢 我死全家

兒登仔囉

黃絲豬授權泛民賣港得
屌埋人點投票
你地屌少陣票啦

已經講哂係你(扮)唔明
唔會幫你洗版
假設飯民=建制, 咁最多都係白票
你叫人投建制, 就係五毛
冇例外

射落海都唔益泛民
做乜送你班仆街入去逗九幾野一個月

投泛民 救香港實則賣港 都係傻仔，
冇例外

啱 邊個支持即刻過廿三條既我即刻去投

咁咪白票
叫人投建制, 就係五毛

你收啦
搵到咁多證據不利泛民就冧水
泛民賣港果陣你 死左邊度啊？

之前班人唔搞咁撚多花臣咪可以留係議會
洗乜補選搞呢搞路 每次都告急告急
做到嘢就會肯投你啦

唔聽泛民講就係五毛，
泛民大台依然好惡

算啦
口頭取消又真係呃到你
澳門係咪獨立關稅區？

我由頭到尾冇叫人投飯民
我只係話, 叫人投建制, 就係五毛

泛民派個新仔都會投佢試下 起碼未俾佢呃過
李卓人馮檢基兩個老鬼咩料都睇清晒 仲信既就係自己蠢

中學生上咗堂就出唔到聲

你地？
一向都叫人投白票喎
屈人黃絲都行遠啲

對選舉失望，意思是否支持獨裁制？

選完之後好撚失望 失望既唔係建制當選 而係泛民及泛民支持者仲未識醒 仲唔敢承認選舉失敗 一味係度話人𠝹票話人係鬼 從來都冇反省過係咪自己做得唔夠好
事實上 依次補選由政治倫理 選舉策略 選舉工程 過往議會發言/投票紀錄甚至埋地區工作都唔足以令到啲選民信任你地投票
唔好以為打正反對派既旗號話支持民主就會拎到選票啦 你地要打動既票係一班會監測你地既選民 唔係一車車食餐晏就可以掌心雷既廢老 當然你地都可以做好啲地區工作去打動佢地 拎埋老人家啲票

選舉至緊要係謙卑 選民先會覺得你會聆聽佢地既訴求 依家選舉由頭至尾我睇到既係泛民高高在上 不斷屌票 唔投票俾你地就係鬼就益共產黨 跟本當正啲選民係刻左你地名咁 唔投俾你就要死要落地獄 仲要唔止係泛民支持者係咁 連社民連既長毛 人民力量既快必 開街站到繼續屌票 咁只會更加令人覺得你地黑人憎

你覺得而家有乜分別
可以任意DQ本土派

投唔投 香港都係玩完 返屋企瞓覺重好

佢哋都係未發現自己嘅基本盤已經減少緊

事實係咁
真正心啖係佢地d基本盤
識d原本親泛民討厭本土既朋友都無投票

唔出黎果班好明顯係激進泛民，本土，或者獨派，李卓人吸唔晒啲票

咁多年嚟投票率低一定影響泛民
建制係鐵票, 一班廢佬, 老人院一車車咁去投票, 票源好硬淨

香港都叫民主選舉
真係笑大人個口

贊成派 vs 關鍵時刻變返贊成派

唔投最好

整係識屌票，唔識痛定思痛，垃圾泛民

駁唔到

我覺得根本問題係成班廢老跳唔出佢哋安全區，唔同支共玩到底，全面攤牌。

支共手段已經升咗級，你哋仲賴死喺議會認為議會仲有價值？你梁家傑仲走去同人講一國兩制殘而不廢？

我覺得議會剩返嘅作用就係提供資金同仲有少量權力，但咪再留戀喺入面議事啦，將啲資源放喺議會外，甚至向國際方向諗

飯民以前成日吹噓六四黃金比，六成投畀民主派，四成畀媚共派，結果而家喺啟晴德朗真係六四黃金比，不過係六成媚共，四成民主囉，哈哈哈，呢啲真係自作孽不可活。

出李卓人呢條假尻
點投呀

泛民支持者好多都有返咁上下年紀同資產
佢地知香港衰，只係想延遲赤化
等自己可以搵埋最後一桶金先走

跟住話焦土
動機明顯，5毛最新演化

頭果個post咩事
助選番黎繼續做打手？
李卓人垃圾係一回事，唔代表要去食屎

乜多得你依種人係到屌票囉

泛民支持者真係有幾撚垃圾得咁垃圾，睇過人哥過往投票記錄都唔撚會投啦，先唔講你地鍾意含撚，一輸咗就屌票，瀨呢樣個樣 選民點會想投你?

輸嘅原因=被票
唔投泛民=焦土派
唔投泛民=政治冷感
唔投泛民=放棄治療
唔投泛民=無人性想香港死
唔投泛民=親中共狗
唔投泛民=無腦唔識選舉策略

總之實有一樣比你地屌 泛民真係多得你地支持唔少，你地繼續屌，泛民繼續跌票 你地接唔接受都好，選舉結果證明泛民結構性開始收皮。

年輕人投票率低係因為對議會失望，因為依個議會唔公平，點會係對民主選舉失望？

賴白票

啲五毛叫人投票俾建制派
就咪撚理佢啦
話到明五毛

因為啲人想你地泛民狗死囉，好難明咩
個位而家唔係建制就泛民嘅時候，唔少人寧願比真小人都唔比偽君子，而家呢兩舊屎啲人覺得泛民呢舊屎臭啲呀，仲以為自己比建制香?訓醒未?

任何理由叫人投建制, 就係五毛,完

唔靠民泛民主派就靠保皇？

成日諗住靠其他人，諗吓自己可以點做，民主要靠自己。

香港人努力吓啦

唔肯承認事實
想當年兩舊屎，泛民與建制，或者會覺得泛民香啲含淚投泛民，而家唔少人開始覺得泛民先係最撚臭，所以含淚投建制，concept一樣，所以一向都話含淚投係on9，不過最撚on9係泛民支持者，含淚投自己就得，含淚投對家就係賣香港，講賣港泛民第二無人係第一。

我冇叫人投李卓人
投共=五毛, 完

眾望所歸，香港人鐘意中國人咪送班廢老廢中一程囉？一齊仆街最開心

完就收皮啦，由第三頁完到而家都未完

投共=五毛
投泛民=賣港

你肯承認呢樣嘢無人會再同你嘈

泛民當日打本土派仲落力過好多建制中人,早知今日何必當初?
兩次補選清楚睇到個15～17%本土票永遠唔會投番你泛民架啦

咪再叫自己做民主派啦

啲人就係唔妥你民主派先唔投票啫,點解一定要聽你大台講嘢先？！你推個人出嚟就要投㗎喇！咁叫民主咩？！馮檢基最早報名又話人係鬼話佢𠝹票！

冇人投就白票, 投建制就係五毛
除咗margaret ng等少數, 飯民係仆街
btw, 你自己講過既野算唔算數?

#79爽浪
8 個月前

投泛民入去又跟住點? 咪問啲on9問題啦 你自己都唔撚識答
其實投票就好撚簡單 無人揀得落咪唔投 建制泛民兩個都係保皇 而我就唔想益保皇
所以兩個都唔投 就係咁 唔存在咩含淚焦土
泛民fans輸撚左就屈鳩人5毛焦土 呢樣仲乞人憎過建制

我又想睇吓個個都dq嘅情況下有乜做，選都唔撚俾你選

連游説外國懲罰個選舉主任都無人做啦

隻五毛做乜一早咁落力洗版

一定係收到order啦

#36
爽浪
•
8 個月前
......講真 梁游如果係補選名單 我都唔會投得落
根本無人揀得落手 佢地又無政治智慧 泛民又同建制無分別 先係正正投票率低嘅原因 咩焦土論 十零個連登仔網上打下飛機就真係左右大局咩 .....

樓上嗰位, 唔投梁游, 但今日"寧願"投建制?

根本投邊個都死
邊個入去做都改變唔到啲乜嘢

我無叫人投保皇，你話你係咪on9?
我上個回覆已經講含淚投邊一邊都係on9，你唔好咁撚無腦好無 郁啲起底真係好撚小學雞，你肯承認泛民=賣港未呀?執住投建制=五毛黎講但又唔撚屌泛民 想多白票比人哥贏呀?

老早講你肯承認投泛民=賣港已經無人同你嘈，但你就on99咁屈鳩我投建制，仲要起底查，你都真係幾撚弱智

加返個引號比「民主選舉」四隻字啦
民? 邊撚度民呀?
議會已經唔係全直選，而家就連直選議席都係DQ完先比你投票，咁叫民主選舉? 年輕選民仲會同你做馬騮戲?

咪係囉 投嚟做乜 好灰

而家啞撚咗呀?

我一早講
1.含淚投邊一邊都on9
2.投共=五毛
3.投泛民=賣港

做咩唔撚睇字要衝出黎柒屈鳩人呀？你條傻鳩講咁耐但就唔撚承認泛民係賣港，咩居心呀？
繼續起我底搵料為反駁而反駁我啦傻仔

五毛戚繼光 長命百歲，百病纏身

1. "除咗margaret ng等少數, 飯民係仆街",
你唔中意仆街, 想用"賣港"或其他字, 任你
2. 我:"咁咪白票
叫人投建制, 就係五毛"
你:"因為啲人想你地泛民狗死囉，好難明咩
個位而家唔係建制就泛民嘅時候，唔少人寧願比真小人都唔比偽君子，而家呢兩舊屎啲人覺得泛民呢舊屎臭啲呀，仲以為自己比建制香?訓醒未?"

算唔算叫人投建制, 自有公論

3.選前我除咗幾次數鳩李卓人往績, 冇comment過選舉, 唔使屈我幫佢

4. "其實投票就好撚簡單 無人揀得落咪唔投"
哩句你仲認唔認數?
"無叫人投保皇""含淚投邊一邊都係on9"
係咪即係白票?
如果係, 我同你投票立場根本冇分別
"想多白票比人哥贏呀?"
哩句你自己都要答喎

打手公司同一個post用十個八個accounts出post
就當自己主流

你是但比個後生仔我都仲可能會投
李卓人?不了 真係當自己做過咩冇人記得google
利申 冇票

有冇分別，同支唔支持係兩回事。

肥佬黎有錢得過中共咩？

你要繼續屈鳩人五毛就繼續啦
同立場就好心你唔好咁撚蠢，係度問點解啲人唔投泛民但轉投建制，我從來無話投建制無啱，但啲人轉投建制係想泛民死，話個原因比你聽就係想你醒下，唔代表我都係咁諗，而你就一味繼續屈鳩人五毛，你話你係咪on9?

咁我問你
對依家香港既選舉失唔失望

仲有我唔明點解對選舉失望就係支持獨裁？
唔通俾三舊屎你去投，都唔可以投白票？

睇吓中共同港共
你要佢滅亡必先要佢瘋狂

而議會已經係垃圾圖章，不如直接廢咗佢，等美帝見到香港已變天，自然會對支那同港共作終極審判

投乜鬼呀
選到入去又係鳩投票做下show去旅行

唔係對民主選舉失望
係對支那香港式選舉失望

失望係因為我支持的人選唔到，但唔會放棄一個公民的投票權，果一票唔可以選自己喜歡的人，但依然可以用黎踢走我唔喜歡的人。

投白票叫放棄投票權？

投白票 = 表態，放棄選擇

投左基

利申啟晴

講中左我諗法
舊時無本土派 就幫泛民含左幾年都唔覺得有問題
但見完本土派既行動力 同泛民一比較 發現泛民跟本垃圾黎
淨係袋人工

DQ完本土派 已經無原因再投票

仲記得果時成堆民主派屌返本土派 話乜暴力之類
屌鳩完人唔洗代價咩 以後都唔會投泛民

民主派應該出美女議員反擊

咁即係唔係放棄投票權啦
三個民建聯出嚟選唔通你又是但投一個

清朝統治左三百年
依家國家之間既戰爭少 何況中國假假地都叫蟻多嬲死象
無人敢打佢

唯一可能係內戰 但內戰完軍方又會還政於民咩

取消美國關係法下一步應該點做

如果泛民當年唔調轉槍頭屈鬼都應該食到d既，自作自受

岩a 傻的嗎

篤灰 割蓆 缺席 關鍵時刻唔投票
屌你喇泛民老鬼

關鍵缺席 已足夠屌哂佢地老母

泛民佢哋真心唔覺自己有問題

硬淨還硬淨 要贏都係得3種方法
1. 保住自己基本盤
2. 搶對家啲票
3. 開拓新票源

要保基本盤 要保住唔係要叫人含淚投票 而係做好係議會內外既工作 唔要求你地做咩議會抗爭 但都要出聲用盡每一個15分鐘既發言表達下市民既訴求啦 即使好似冇用但議會係會有記錄 寫入歷史都好過講都唔講 收得9萬8就唔該係做議員咪撚做咩教授準時開會 議會外做好民生工作 係就係辛苦 但依啲票係要一張張辛苦咁保住

其實如果你泛民做得好 我唔反對你做返民建聯啲賤招 咪又一車車投票囉 對家都唔公平競爭咁咪跟佢地用同一招 搶對家啲票

香港人對民主不嬲都係搵食主義為先

你民主派本身都唔係有優勢架啦

仲要賽果幾乎有晒人倒票，同內定差無幾，你仲點叫人好有希望咁投票?

你話你入到去幫香港人同共匪分手，定撤退香港機制就話姐

立法會獻世派為所欲所大家都知無野改變倒，但你用立法會議員呢個身份幫香港人走，我都仲話投下你買個希望

2. 搶對家票, 泛民用唔到建制方法!
建制係做得好癲，除了一般搞活動、派禮物外，過時過節仲會打電話問候啲老人家: "就打風喎, 我哋有膠紙派!" "天氣凍啦，夠唔夠衫呀 ?" "婆婆新年快樂 !" 仲有心過啲孫仔 ... 你話泛民點搶呢班老人家票 ?

一係開老人院丶社區中心囉 ! 禁止建制團體訪問

一個親中建制撚留言都有咁多正評

講到口臭
到底泛民呢30年黎爭取到d乜返黎

飯民啟晴德朗得三成票咋

咪撚扮嘢，嗰日我就喺金鐘，嗰日本土泛民不知幾撚團結，搬物資，開救護站。就算有人唱歌，班人都有幫手運物資救人，你講之後喺金鍾嘅日子都冇咩好駁，煙霧彈嗰日你都鳩吹，屌你老母。

真，次次呃完選民之後d表現同態度差到極

如果有一日變成咁，至少可以用投票踢走唔喜歡果個。

唔洗養家咩

你睇涂謹申做左廿幾三十年議員，做左啲乜

會唔會總辭？辭你老母啦，9萬8已袋

樓主最後個幾句好中

所謂既work只係將問題視而不見
好似今日美國話要睇check香港咁
成班人唔係毛主席上身就係不知所措

唔關事
地下黨早就講左即使過左宣誓，後面仲有一連串政審

好多人根本攪唔清個局勢，甚至唔知議會係點投票。
尤其係嗰啲甚麼對泛民失望，無本土派唔投嗰啲。
根本一直以黎議會形勢，非建制係打緊全守勢，即係只可以否決，連通過修定嘅能力都無。
話泛民乜都爭取唔到，失望嗰啲，就on9到以為一個泛民議員有3票咁，要"成功爭取"到啲野先係正常。
本土派嗰啲，就on9到以為一個本土派議員有3票咁，選中就可以做得出啲咩咁巴閉。
而家否決權都無埋，最大得益一定係建制同政府。
所以話一直吹奏焦土嗰班，真係唔使講都知係咩人。

個個初頭都以為侵侵得把口話加關稅，結果？